\chapter{Ogólny zarys systemu}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}
\label{rozdzial2}

\section{Ogólny projekt systemu}
System został podzielony na trzy części. Pierwsza z nich to gra, napisana w języku C\#, 
która używa silnika Unity. Gra jest kompilowana do formatu WebGL umożliwiający odtwarzanie w przeglądarce. 
Drugim systemem jest Serwer HTTP, z którym komunikuje się automat. Zarządza, które generatory należy przetestować, oraz zapisuje wyniki eksperymentów w formacie JSON. Serwer jest napisany w języku Go.
Oraz trzeci system, który automatycznie uruchamia kolejne eksperymenty. Napisany w języku Javascript.

\begin{figure}[h!]
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/OgolnyZarys.png}
    \caption{Ogólny zarys systemu}
    \label{fig:ogolny}
\end{figure}

\section{Unity}
Unity jest silnikiem do tworzenia gier. Silnik ten opiera się na hierarchicznej strukturze. Gra zawiera sceny (scene), a sceny zawierają węzły nazywane obiekt gry (game object).
Każdy obiekt gry może posiadać dowolną ilość dzieci, oraz mieć przypisaną dowolną ilość komponentów (component).
Najważniejszymi komponentami są 'Mesh filter', Mesh renderer', 'Canvas renderer', 'Camera', oraz własne skrypty użytkownika. Obiekty mogą pojawić się na scenie na trzy różnie sposoby.
Mogą zostać umieszczone statycznie w edytorze, mogą zostać utworzone z prefabrykatów (prefab), albo utworzone całkowicie programowo.
Skrypty użytkownika są łatwe w implementacji. Skrypty są zrealizowane poprzez napisanie własnej klasy, która dziedziczy po klasie MonoBehaviour. Klasa ta posiada dwie najważniejsze metody: Start, oraz Update.
Metoda Start jest wywoływana zaraz po utworzeniu obiektu gry z danym komponentem. Metoda Update jest wywoływana dla każdego komponentu w każdym obiekcie gry w każdej klatce gry. Metoda Update przyjmuje parametr typu float,
informujący ile sekund minęło od ostatniej aktualizacji. Listing \ref{code:MonoBehaviour} przedstawia minimalną klasę MonoBehaviour.

\begin{lstlisting}[language={[Sharp]C}, caption={Przykładowa klasa MonoBehaviour}, label={code:MonoBehaviour}, numbers=left, stepnumber=1]
public class OurGameObject : MonoBehaviour {
    void Start() // metoda wołana po stworzeniu obiektu
    void Update(float deltaTime) // metoda wołana w każdej klatce gry
}
\end{lstlisting}

\section{Gra}
Podczas gry na planszy pojawiają się klocki. Klocki posiadają 6 kolorów. Każdy klocek ma inny kształt, aby ułatwić grę ludziom z zaburzeniem widzenia barw.
Gra rozgrywa się na polach w kształcie sześciokąta, zorganizowanych w plaster miodu. Plansza ma wymiary 7 linii na 7 rzędów. Z racji kształtu pola, rzędy nie są ułożone w jednej linii.
Gra polega na wybieraniu klocków w taki sposób, aby utworzyły klaster co najmniej 3 klocków tego samego koloru. Klocki tworzą klaster, jeśli sąsiadują ze sobą.
Po wybraniu danego klocka gra sprawdza, czy jest on częścią jakiegoś klastra i jeśli tak, usuwa tworzące go elementy z planszy. Po tej operacji pozostałe na planszy klocki opadają, zapełniając zwolnione miejsca.
Jeśli pojawi się pusta przestrzeń na górnej linii, tworzone są nowe klocki. 

\begin{figure}[ht!]
    \includegraphics[width=\linewidth]{Images/anim.png}
    \caption{Przykład usunięcia bloku}
    \label{fig:all_marked}
\end{figure}
